	\section{Memoria Dinámica}
%	Nota: Los siguientes ejercicios se refieren a programas ANSI-C modularizados.
		\begin{enumerate}[\bf 1)]
			\item Escribir una función que permita leer de un stream una cadena de caracteres de longitud indefinida y la devuelva por el nombre. La función debe responder al prototipo:
				\begin{center} \lstinline!char *read_line(FILE *);! \end{center}

			\item Idem ejercicio anterior, pero devolviendo la cadena de caracteres por la interfaz de la función.

			\item Escribir una función que duplique una cadena de caracteres (clonación) recibida como argumento.

			\item Escribir un programa que reciba una cadena de caracteres como parámetro que \underline{comienza} con espacios en blanco, y retorne por el nombre una nueva cadena limpia, desplazando los caracteres útiles hacia la izquierda (operación ``left-trim'').

				El prototipo de la función pedida es: \lstinline!char *left_trim(char *);!

			\item Ídem para función right-trim. Prototipo: \lstinline!char *right_trim(char *);!

			\item Ídem para función full-trim. Prototipo: \lstinline!char *full_trim(char *);!

			\item Escriba una función que permita convertir un número entero en su representación decimal como cadena de caracteres.

				Prototipo: \lstinline!char *itoa(int n);!

				{\footnotesize Sugerencia: Utilizar la función \lstinline!sprintf()! de la biblioteca estándar \lstinline!<string.h>!.}

			\item Idem para su representación octal.

				{\footnotesize Sugerencia: Utilizar la función \lstinline!sprintf()! de la biblioteca estándar \lstinline!<string.h>!.}

			\item Idem para su representación hexadecimal.

				{\footnotesize Sugerencia: Utilizar la función \lstinline!sprintf()! de la biblioteca estándar \lstinline!<string.h>!.}

			\item Idem para su representación binaria.

				{\footnotesize Sugerencia: Utilizar la función \lstinline!sprintf()! de la biblioteca estándar \lstinline!<string.h>!.}

			\item Proponga un fragmento de código defectuoso que produza un \emph{memory leak}.

			\item Escriba una función que genere dinámicamente una matriz identidad de dimensión ``n'', a partir del valor de su dimensión recibido como parámetro. Realizar las validaciones que condidere necesarias.

			\item Escriba una función que reciba una cadena de caracteres CSV [Comma-separated values] de longitud desconocida, y el carácter delimitador, y que devuelva un arreglo de cadenas --y su longitud-- con los valores extraídos como copia de la cadena original.

				Prototipo: \begin{center} \lstinline!char **split(char *s, char delimitter, int fields);! \end{center}

			\item Modifique el ejercicio del punto anterior, para retornar el arreglo de campos CSV también por la interfaz:

				Prototipo: \begin{center} \lstinline!status split(char *s, char delimitter, int fields, char ***values);! \end{center}
				en donde status es un tipo enumerativo con los símbolos ERROR y OK.

			\item Escriba una función que reciba una cadena de caracteres en formato ASCII y devuelva una nueva cadena codificada en formato ISO-8859-1. Para ello, construya un diccionario con los símbolos de ambos alfabetos.

				Prototipo de la función pedida: \lstinline!char *ascii_to_iso88591(char *s);!

			\item Idem en sentido inverso: \lstinline!char *iso88591_to_ascii(char *s);!

			\item Escribir un subprograma que reciba un número entero sin signo, y que retorne una cadena dinámica de caracteres con su representación binaria.
		\end{enumerate}
